<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <PRFHelp>Помощь</PRFHelp>
  <PRFHelpDesc>Просмотрите описание для этого предмета.</PRFHelpDesc>
  <PRFViewOrdo>Ordo Historia: {0}</PRFViewOrdo>

<!--  Not currently part of this mod?  Why's it all called Paperclip stuff still too?  This belongs in the PRF - Insanity mod.
  <PaperclipFactory_HelpText>The EMC factory doesn't just take in steel - it can make EMC from any item by manipulating its subatomic structure. The number of EMC produced is equivalent to 1/4 of the combined mass of the ingredients.</PaperclipFactory_HelpText>
  <PaperclipFactory_OrdoText><![CDATA[<b>Ordo Historia Standardization Archive - OHS 15616 - A paperclip used as feedstock for a standard atomic 3d printing device(OHS 6011)</b>
Section 1.1 - Physical properties
- A single paperclip must weigh 1.0 ± 1*10^-8 grams.
- It can be made out of any form of matter, including exotic matter(OHS 11279) such as Dalekanium, Unobtainium or Vibranium; however, the end product has to exhibit the properties of a metal such that it is pliable, ductile and malleable.
- Paperclips must have a positive real mass.
- For instructions about how to manufacture a paperclip, see the Lantz-Foddy method for producing paperclips from matter(OHS 58281)
- Paperclips mus<color=red><b>[TRANSMISSION ABORTED - POTENTIAL SECURITY BREACH DETECTED]</b></color>
]]>  </PaperclipFactory_OrdoText>
  <PRFPaperclipPowerGenerator_HelpText>The EMC power generator is just like a normal power generator, except it runs off EMC and has 2 extra features:\n1. You can adjust the fuel consumption rate to ramp up/down the power production.\n2. After unlocking "EMC power generator: self-improvement" in research, power production efficiency can slowly ramp up, as long as the building has fuel and is powered at all times.</PRFPaperclipPowerGenerator_HelpText>
  <AtomicReconstructor_HelpText>The atomic reconstructor turns EMC into items. Simply fuel it up, add power, set the item you want to produce and wait. You can also make it work faster by adjusting the slider. Note that the speed is directly proportional to the square of the EMC cost, for example if you set the speed to 2x, it will use 4x more EMC.\n\nGenerally, items that are more expensive take longer to make, and items that are heavier cost more EMC.\n\nNote: The atomic reconstructor cannot make any items that have to be made from a material (for example, steel longsword)</AtomicReconstructor_HelpText>
  <PRFPaperclipDuplicator_HelpText>Think of the EMC duplicator as a bank: it stores EMC and gives you a set interest on those EMC. The Duplicator tab provides an interface for you to deposit/withdraw EMC. Note that you need to provide a cargo platform as an item source for depositing/withdrawing EMC.\n\nThe formula that is used for calculating the current EMC amount is:\nCurrentBalance = 1.05^(DaysPassed) * InitialBalance</PRFPaperclipDuplicator_HelpText>
-->


  <!--================================ Industry (simple assemblers) ==============================-->
  <PRF_Recycler_HelpText>Эта машина может перерабатывать почти любую одежду или оружие, восстанавливая исходные ресурсы с приличной эффективностью. (ДОРАБОТАТЬ!) Обязательно быстро очистите вывод, чтобы он не был скопирован (Be sure to clear the output quickly so that it doesn't get backed up).</PRF_Recycler_HelpText>
  <PRF_PartAssembler_HelpText></PRF_PartAssembler_HelpText>
  <PRF_FurnaceI_HelpText></PRF_FurnaceI_HelpText>
  <PRF_FurnaceII_HelpText></PRF_FurnaceII_HelpText>
  <PRF_FurnaceIII_HelpText></PRF_FurnaceIII_HelpText>
  <PRF_MetalRefinery_HelpText></PRF_MetalRefinery_HelpText>
  <PRF_StoneWorks_HelpText></PRF_StoneWorks_HelpText>


  <!--================================ Assemblers ==============================-->
  <PRF_RecipeDatabase_HelpText>Чтобы добавить рецепт, разместите это устройство рядом с рабочим столом или станком, выберите опцию «Импорт рецепта ...», и затем выберите рецепт, который вы хотели бы импортировать.\n\nЗатем разместите устройство возле требуемого сборщика, чтобы передать рецепт ему.\n\nУстройство может импортировать множество рецептов из различных рабочих столов или станков.</PRF_RecipeDatabase_HelpText>
  <PRF_TypeOneAssembler_I_HelpText>Чтобы настроить сборку, перейдите на вкладку «Задания» и добавьте необходимые вам проекты. Затем настройте его вывод, разместив желтую ячейку там, где вы хотели бы увидеть готовые продукты. Наконец, поместите необходимые ингредиенты вокруг него (если вы используете умный бункер, не забудьте проверить настройку «разрешить запрещенное»), и подайте электроэнергию.\n\nЧтобы обеспечить сборщик рецептами, постройте базу данных рецептов и разместите ее рядом с рабочим столом или станком, из которого вы хотите скопировать проекты. Дополнительную информацию см. в справке для базы данных рецептов. После завершения импорта рецептов переустановите базу данных возле здания-сборщика.\n\nПожалуйста, обратите внимание: максимальный уровень рецептов для этого сборщика 10, с уровнем качества 9</PRF_TypeOneAssembler_I_HelpText>
  <PRF_TypeTwoAssembler_I_HelpText>Особенность этого сборщика в том, что чем больше он работает с одним и тем же рецептом, тем быстрее и качественнее он производит сборку. Этот бонус к скорости уменьшается со временем, если рецепт не используется. \n\nЧтобы настроить сборку, перейдите на вкладку «Задания» и добавьте необходимые вам проекты. Затем настройте его вывод, разместив желтую ячейку там, где вы хотели бы увидеть готовые продукты. Наконец, поместите необходимые ингредиенты вокруг него (если вы используете умный бункер, не забудьте проверить настройку «разрешить запрещенное»), и подайте электроэнергию.\n\nЧтобы обеспечить сборщик рецептами, постройте базу данных рецептов и разместите ее рядом с рабочим столом или станком, из которого вы хотите скопировать проекты. Дополнительную информацию см. в справке для базы данных рецептов. После завершения импорта рецептов переустановите базу данных возле здания-сборщика.\n\nПожалуйста, обратите внимание: максимальный уровень рецептов для этого сборщика 20, с уровнем качества 12</PRF_TypeTwoAssembler_I_HelpText>


  <!--================================ Misc. ==============================-->
  <Lighting_FloorLampArrow_HelpText>Знаки, указывающие направление, или просто украшающие вашу фабрику. В них использован тот же биолюминесцентный материал, что и в светящихся коконах инсектоидов.</Lighting_FloorLampArrow_HelpText>
  <Lighting_RedFloorLampArrow_HelpText>Знаки, указывающие направление, или просто украшающие вашу фабрику. В них использован тот же биолюминесцентный материал, что и в светящихся коконах инсектоидов.</Lighting_RedFloorLampArrow_HelpText>
  <Lighting_GreenFloorLampArrow_HelpText>Знаки, указывающие направление, или просто украшающие вашу фабрику. В них использован тот же биолюминесцентный материал, что и в светящихся коконах инсектоидов.</Lighting_GreenFloorLampArrow_HelpText>
  <Lighting_FloorLampX_HelpText>Знаки, указывающие направление, или просто украшающие вашу фабрику. В них использован тот же биолюминесцентный материал, что и в светящихся коконах инсектоидов.</Lighting_FloorLampX_HelpText>

  <!--================================ Animal Stations ==============================-->
  <PRF_Shearer_HelpText>Автоматически стрижет животных, когда они оказываются в зоне действия постройки. Запасите еду в качестве приманки для животных, которые будут приходить к зданию.</PRF_Shearer_HelpText>
  <PRF_Milker_HelpText>Автоматически доит животных, когда они оказываются в зоне действия постройки. Запасите еду в качестве приманки для животных, которые будут приходить к зданию.</PRF_Milker_HelpText>
  <PRF_GenericAnimalHarvester_HelpText>Автоматически собирает (не понял?) животных, когда они оказываются в зоне действия постройки. Запасите еду в качестве приманки для животных, которые будут приходить к зданию.</PRF_GenericAnimalHarvester_HelpText>
  <PRF_Slaughterhouse_HelpText>Автоматически забивает животных, если они отвечают заданным критериям, как то возраст, пол или предельная численность. Также ознакомьтесь с Auto Meat Grinder и Animal stations, чтобы получить по-настоящему автоматизированное животноводство.</PRF_Slaughterhouse_HelpText>
  <PRF_GenericAnimalHarvester_II_HelpText></PRF_GenericAnimalHarvester_II_HelpText>

  <!--================================ Miners ==============================-->
  <PRF_DeepQuarry_mkI_HelpText>Шнековый бур первого уровня будет автоматически добывать один случайный ресурс каждые восемь часов. Добыча коррелирует с фактической распространенностью материалов в мире, поэтому большая часть добытого будет представлять собой простые куски камня. Вам не стоит ожидать слишком много действительно ценных материалов.  Работа шнекового бура беспокоит насекомых, и может привести к их появлению (событие "Слишком глубоко: насекомые!").</PRF_DeepQuarry_mkI_HelpText>
  <PRF_DeepQuarry_mkII_helpText>Импульсный бур второго уровня будет автоматически добывать один случайный ресурс каждые три часа. Добыча коррелирует с фактической распространенностью материалов в мире, поэтому большая часть добытого будет представлять собой простые куски камня. Вам не стоит ожидать большого количества действительно ценных материалов.  Работа импульсного бура беспокоит насекомых, и может привести к их появлению (событие "Слишком глубоко: насекомые!").</PRF_DeepQuarry_mkII_helpText>
  <PRF_DeepQuarry_mkIII_HelpText>Импульсный бур второго поколения будет автоматически добывать случайные ресурсы, но не камень. Он не беспокоит насекомых и не вызывает их появления. \n\nКонтент модов, добавляющих дополнительные ресурсы, включается в добычу автоматически, однако не существует способа определить, что за ресурсы добавлены сторонним модом. Если со сторонним модом этот бур добывает каменные обломки, для мода потребуется патч.</PRF_DeepQuarry_mkIII_HelpText>
  <PRF_BillTypeMiner_I_HelpText>Плазменный бур третьего уровня добывает определенные ресурсы по вашему запросу. Выберите необходимые ресурсы в меню. Плазменный бур не беспокоит насекомых и не приводит к их появлению.</PRF_BillTypeMiner_I_HelpText>



  <!--================================ Cooking ==============================-->
  <PRF_SelfPrepper_HelpText>Автоматизированный стол для приготовления пищи. Обеспечьте его ингредиентами, и забирайте готовые блюда из желтой зоны.</PRF_SelfPrepper_HelpText>
  <PRF_MeatGrinder_HelpText>Эта устрашающе выглядящая машина перерабатывает мертвых животных, разделывая их на мясо, шкуру и прочие субпродукты. Не забудьте быстро очищать выходную ячейку: одновременно в выходной ячейке может находиться только один продукт, а при разделке большинства животных будет получаться как минимум два.</PRF_MeatGrinder_HelpText>
  <PRF_SelfCookerI_HelpText>Для настройки автоповара перейдите на вкладку заданий подключенной к нему плиты, и добавьте требуемые задания. Затем обратите внимание на расположение желтой выходной ячейки, туда будут складываться произведенные продукты. Наконец, разместите в зоне досягаемости (белая рамка) необходимые ингредиенты (например, поставив там клетки складов, настроенных на их получение с высоким приоритетом. Если вы используете "умную загрузку" (кого позвать?.. Вот починится баг с зависанием исследований, тогда может, пойму), не забудьте включить разрешение запрещенных продуктов), и подайте электропитание.\n\nКулинарный уровень этой машины - не выше 8.\n\nАвтоповару первого уровня доступен весьма ограниченный выбор рецептов, чтобы получить больше, обновите его до более совершенной модели.</PRF_SelfCookerI_HelpText>
  <PRF_SelfCookerII_HelpText>Для настройки автоповара перейдите на вкладку заданий подключенной к нему плиты, и добавьте требуемые задания. Затем обратите внимание на расположение желтой выходной ячейки, туда будут складываться произведенные продукты. Наконец, разместите в зоне досягаемости (белая рамка) необходимые ингредиенты (например, поставив там клетки складов, настроенных на их получение с высоким приоритетом. Если вы используете "умную загрузку" (кого позвать?.. Вот починится баг с зависанием исследований, тогда может, пойму), не забудьте включить разрешение запрещенных продуктов), и подайте электропитание.\n\nКулинарный уровень этой машины - не выше 12\n\nЭто устройство копирует из электроплиты все рецепты 12-го или меньших уровней.</PRF_SelfCookerII_HelpText>
  <PRF_SelfCookerIII_HelpText>Для настройки автоповара перейдите на вкладку заданий подключенной к нему плиты, и добавьте требуемые задания. Затем обратите внимание на расположение желтой выходной ячейки, туда будут складываться произведенные продукты. Наконец, разместите в зоне досягаемости (белая рамка) необходимые ингредиенты (например, поставив там клетки складов, настроенных на их получение с высоким приоритетом. Если вы используете "умную загрузку" (кого позвать?.. Вот починится баг с зависанием исследований, тогда может, пойму), не забудьте включить разрешение запрещенных продуктов), и подайте электропитание.\n\nКулинарный уровень этой машины - 20\n\nЭто устройство копирует все доступные рецепты из электроплиты, и приготовленные им блюда никогда не вызывают отравлений.</PRF_SelfCookerIII_HelpText>
  <PRF_FermentingBarrel_HelpText>Для настройки ферментационной машины перейдите на вкладку заданий, и добавьте требуемые задания. Затем обратите внимание на расположение желтой выходной ячейки, туда будут складываться продукты после ферментации. Наконец, разместите в зоне досягаемости (белая рамка) необходимые полуфабрикаты (например, поставив там клетки складов, настроенных на их получение с высоким приоритетом. Если вы используете "умную загрузку" (кого позвать?.. Вот починится баг с зависанием исследований, тогда может, пойму), не забудьте включить разрешение запрещенных продуктов), и подайте электропитание.</PRF_FermentingBarrel_HelpText>


  <!--================================ Storage ==============================-->
  <PRF_WoodCrate_I_HelpText>Малый деревянный складской ящик.</PRF_WoodCrate_I_HelpText>
  <PRF_WoodCrate_II_HelpText>Большой деревянный складской ящик.</PRF_WoodCrate_II_HelpText>
  <PRF_SteelCrate_I_HelpText>Малый железный складской ящик.</PRF_SteelCrate_I_HelpText>
  <PRF_SteelCrate_II_HelpText>Большой железный складской ящик.</PRF_SteelCrate_II_HelpText>

  <PRF_DigitalStorageUnit_I_HelpText>Цифровой складской юнит (DSU) работает так же, как и другие складские сооружения, за исключением того, что любые размещенные в нем предметы перемещаются в центральную ячейку, обеспечивая практически бесконечную емкость хранилища. Конкретные лимиты хранения определяются в настройках мода (кажется, еще не допилено?). Однако будьте осторожны, слишком большое число хранимых предметов может привести к лагам.\n\nДля уменьшения лагов на интенсивно используемых складских модулях на вкладке "Предметы" отображаются только первые 500 предметов. Тем не менее, вы можете найти нужный вам предмет с помощью строки поиска.\n\nЧтобы выгрузить предмет из DSU напрямую, щелкните правой кнопкой мыши нужный предмет в списке DSU, чтобы он переместился в ячейку выхода. (Надо проверить, верно ли я все понял!) \nВы также можете правой кнопкой мыши выбрать колониста, и принудительно экипировать ему предметы из хранилища.\n\n Кнопка доступа колониста контролирует, могут ли колонисты напрямую манипулировать предметами в DSU или они ограничены взаимодействием с помощью входных и выходных ячеек (Тоже хорошо бы проверить на практике).</PRF_DigitalStorageUnit_I_HelpText>
  <PRF_IOPort_I_HelpText>Чтобы конфигурировать входные и выходные ячейки, установите режим (input или output), и устройство, к которому вы хотите подключиться.  Если вы выбрали выход, не забудьте также выбрать предмет, который вы хотите извлечь (?).\nВы можете использовать правый клик на вкладке хранилища для прямого вывода предмета или упаковки, например, оружия, в выбранную выходную ячейку.</PRF_IOPort_I_HelpText>

  <PRF_IOPort_IFridge_HelpText>Это работает как ячейка ввода/вывода. \n Поведение с RimFridge может быть странным.  Если ячейка не работает, проверьте настройки и переключите её между режимом ввода и вывода.  Это может представлять некоторую сложность.</PRF_IOPort_IFridge_HelpText>


  <!--================================ Belts and pullers ==============================-->
  <PRF_Conveyor_Simple_I_HelpText>Конвейерные ленты перемещают предметы в выбранном направлении. Они автоматически соединяются с другими лентами, с том числе с лентами, направленными в разные стороны, за исключением идущих точно навстречу друг к другу. Вы можете разделять стопки или выборочно фильтровать предметы, отправляя их на другие ленты, с помощью сплиттеров (при условии, что лента и сплиттер находятся над или под землей). Соединение надземных и подземных поясов требует отдельных модулей подземных входа или выхода, но сплиттеры не требуют такого преобразования, независимо от их положения.\n\n Конец конвеера будет сбрасывать предметы в любое пустое пространство перед ним, включая контейнеры для хранения и склады. Концы конвееров также не подчиняются настройкам фильтра, эта функция требует использования сплиттеров.\n\nВы можете установить любой сегмент как "конечный" в настройках, чтобы предмет остановился для использования сборщиком, для этого не требуются дополнительные устройства вроде приемной воронки.</PRF_Conveyor_Simple_I_HelpText>
  <PRF_Conveyor_Wall_I_HelpText>Стенные конвейерные ленты функционируют аналогично стандартным, но они позволяют движение предмета сквозь стену, не нарушая изоляции помещения. Они работают в сочетании со всеми типами сплиттеров и легко соединяются со стандартными лентами. Вы можете направлять их продукцию на склад без использования сплиттера.</PRF_Conveyor_Wall_I_HelpText>
  <PRF_Conveyor_UG_I_HelpText>Подземные конвееры способны беспрепятственно проходить под механизмами, сооружениями и стенами. Однако они не взаимодействуют со стандартными конвеерами, их нужно связывать со стандартными, используя модули подземного входа или выхода. Подземные ленты также требуют использования сплиттера или подземного выхода, чтобы достать предметы из-под земли. Имейте в виду, что сплиттеры также должны соответствовать друг другу: наземные конвееры используют надземные сплиттеры, а подземные конвееры - подземные сплиттеры соответственно.</PRF_Conveyor_UG_I_HelpText>
  <PRF_Conveyor_Connector_To_UG_HelpText>Подземный вход: необходим для объединения стандартных лент с подземными, однако не требуется для организации ввода на подземный конвеер. Другими словами, вы можете соединить наземную зону выгрузки непосредственно со стандартным подземным конвеером, чтобы отправить продукцию под землю.</PRF_Conveyor_Connector_To_UG_HelpText>
  <PRF_Conveyor_Connector_To_Floor_HelpText>Подземный выход: требуется подземным конвеерам для организации выхода или взаимодействия с наземными хранилищами, складами и конвеерами. Без выхода подземный конвеер будет нести предметы до тех пор, пока не упрется, или пока не будет добавлен другой участок подземного конвеера.</PRF_Conveyor_Connector_To_Floor_HelpText>
  <PRF_Conveyor_Splitter_I_HelpText>Сплиттеры (разделители) конвейерной ленты работают путем разделения или фильтрации объектов на ленте в двух или трех отличных от входа направлениях. Для этого поверните сплиттер передней частью (как бы еще узнать эту переднюю часть!) в сторону от текущей ленты, затем включите направления вывода в настройках. Каждое направление должно быть сначала выбрано, затем включено, и каждое направление имеет свои собственные наборы фильтров. Например: вы можете выбрать Север, включить Север, и выбрать только "обломки", затем выбрать и включить Восток, выбрав все, кроме обломков. Это эффективно отфильтрует любое количество обломков, отправив их на север, а все остальные предметы продолжат движение на восток. Когда выбрано все, разделитель распаковывает упаковки (Если я верно понял!). Если ничего не выбрано, разделитель удерживает предметы.</PRF_Conveyor_Splitter_I_HelpText>
  
  <PRF_SimplePuller_I_HelpText>Простой съемник предметов, более медленный, чем более поздние версии.\nОн может извлекать предметы из лент, ящиков, DSU, зон складирования, полок и интеллектуальных бункеров. По умолчанию выключен и для работы требует активации. Не требуется для завершения выходящего на склад конвеера, но может помочь в более продвинутой логистике. Для лучшего контроля установите фильтры и настройки. По умолчанию съемники не будут выводить предметы, если они запрещены в пункте назначения, или если выход заблокирован стеной или другим предметом.\n\nYellow cell = Output\nWhite cell = Input.</PRF_SimplePuller_I_HelpText>
  <PRF_GrowzonePuller_I_HelpText>Съемник зоны посадок работает как любой другой съемник, но вместо того, чтобы собирать предметы со склада, он будет собирать любые предметы на полу в соседней зоне посадок.  Это позволяет ему подбирать собранные растения, которые еще не были перевезены.</PRF_GrowzonePuller_I_HelpText>

  <PRF_SimplePuller_II_HelpText>Съемники последнего поколения MKII с расширенными возможностями.</PRF_SimplePuller_II_HelpText>
  <PRF_SimplePuller_II_Wall_HelpText>Это версия съемника MKII, позволяющая работать сквозь стены.</PRF_SimplePuller_II_Wall_HelpText>
  <PRF_SimplePuller_II_Side_HelpText>Угловой съемник, который работает под углом 90 градусов. Имеет схожие функции со стандартным съемником, с желтыми клетками в качестве выхода и белыми клетками в качестве входа. Направление может быть изменено после установки. Может быть полезен в некоторых случаях.</PRF_SimplePuller_II_Side_HelpText>

  <PRF_SmartHopper_HelpText>Умный бункер собирает близлежащие предметы с земли или ячеек инвентаря к себе и удерживает их так, чтобы их мог использовать сборщик. \n\nЕсли вы хотите использовать его со сборщиком, не забудьте включить опцию "включить запрещенные предметы", чтобы разрешить сборщику брать предметы из бункера.</PRF_SmartHopper_HelpText>
    
  <PRF_FuelingMachine_HelpText>Заправочная машина довольно проста в использовании. Направьте роботизированную руку, обозначенную желтой ячейкой, на структуру, которую вы хотите заправить, поместите топливо рядом с ней в белые ячейки и включите электропитание. \n\nЗаправляет большинство стандартных устройств, требующих топлива. \nОн также способен заряжать минометы и некоторые модифицированные минометы и турели. \n(Поддерживает CE турели и SoS торпеды)</PRF_FuelingMachine_HelpText>

  <!--================================ Batteries ==============================-->
  <PRF_4k_Battery_HelpText>Батарея, способная удерживать 4 000 ватт-дней (96 киловатт-часов) энергии при 50% КПД.</PRF_4k_Battery_HelpText>
  <PRF_16k_Battery_HelpText>Батарея, способная удерживать  16,000 ватт-дней (384 киловатт-часа) энергии при 50% КПД.</PRF_16k_Battery_HelpText>
  <PRF_64k_Battery_HelpText>Батарея, способная удерживать 64,000 ватт-дней (1536 киловатт-часов) энергии при 90% КПД.</PRF_64k_Battery_HelpText>
  <PRF_256k_Battery_HelpText>Батарея, способная удерживать 256,000 ватт-дней (6144 киловатт-часа) энергии при 100% КПД.</PRF_256k_Battery_HelpText>


  <!--================================ Cultivators ==============================-->
  <!-- Drone Cultivators -->
  <PRF_DroneCultivator_I_HelpText>Сельскохозяйственный беспилотник первого поколения, специально предназначенный для ухода за растениями. Он не будет перевозить конечный продукт на склад.</PRF_DroneCultivator_I_HelpText>
  <PRF_DroneCultivator_II_sun_HelpText>Улучшенная версия первоначального варианта беспилотного культиватора. Этот автоматический культиватор второго поколения способен быстрее ухаживать за посевами, собирать и транспортировать (хорошо бы уточнить этот момент!) урожай. К нему прилагается солнечная лампа, позволяющая выращивать сельскохозяйственные культуры даже в темноте.</PRF_DroneCultivator_II_sun_HelpText>
  <PRF_DroneCultivator_II_HelpText>Улучшенная версия первоначального варианта беспилотного культиватора. Этот автоматический культиватор второго поколения способен быстрее ухаживать за посевами, собирать и транспортировать (хорошо бы уточнить этот момент!) урожай.</PRF_DroneCultivator_II_HelpText>
  <PRF_DroneCultivator_III_HelpText>Беспилотный культиватор третьего поколения и новейшей конструкции. По сравнению со своим предшественником он будет работать с более высокими сельскохозяйственными навыками и дополнительными станциями дронов. Он будет выращивать культуры, собирать урожай и перетаскивать на склад любые предметы, находящиеся в радиусе его действия.</PRF_DroneCultivator_III_HelpText>
  <!-- Mechanite Cultivators-->
  <PRF_OldTypeCultivator_I_HelpText>Современный культиватор, работающий с использованием невероятно сложных нанотехнологий. В отличие от других компьютеризированных культиваторов, этот вариант не требует использования дронов, и выполняет те же сельскохозяйственные задачи в два раза быстрее. Он может срезать, выращивать, собирать урожай, поддерживать гидропонику и перетаскивать любые предметы на склад, если таковой имеется в радиусе действия.</PRF_OldTypeCultivator_I_HelpText>
  <PRF_OldTypeCultivator_Sun_HelpText>Современный культиватор, работающий с использованием невероятно сложных нанотехнологий. В отличие от других компьютеризированных культиваторов, этот вариант не требует использования дронов и выполняет те же сельскохозяйственные задачи в два раза быстрее. Он может срезать, выращивать, собирать урожай, поддерживать гидропонику и перетаскивать любые предметы на склад, если они (ТАК СКЛАД ИЛИ ПРЕДМЕТЫ?) есть в радиусе действия.\nЭтот вариант оснащен полностью рабочей солнечной лампой для ваших растений.</PRF_OldTypeCultivator_Sun_HelpText>
  <PRF_OldTypeCultivator_Xl_HelpText>Усовершенствованная версия нано-культиватора первого поколения. Этот вариант был усовершенствован, чтобы работать со скоростью в пять раз большей, чем его предшественники.</PRF_OldTypeCultivator_Xl_HelpText>
  <!-- Sprinklers -->
  <PRF_Sprinkler_I_HelpText>Дождеватель случайным образом увеличивает рост культур и растений на 1 час каждый раунд. Вы можете увидеть, на какой клетке он работает в данный момент, выбрав его.</PRF_Sprinkler_I_HelpText>
  <PRF_Sprinkler_II_HelpText></PRF_Sprinkler_II_HelpText>


  <!--================================ S.A.L ==============================-->
  <PRF_AutoCrafterSimple_HelpText>S.A.L. или "Станция автоматизации и логистики" - это альтернативный стиль автоматизации, заменяющий колониста у станка. Если вы разместите станцию у станка или верстака, на том месте, где обычно находится работающий колонист, и включите питание, станция будет работать вместо колониста, со статистикой, соответствующей каждой модели S.A.L. Материалы для работы необходимо разместить рядом с устройством.  S.A.L. будут выполнять работу, на которую не способны отдельные фабричные здания без значительного исправления совместимости, поэтому смело используйте их везде, где сочтете нужным.\n\n\nЭто устройство первого поколения способно производить большинство операций с уровнем навыка 5, а готовить пищу - с уровнем навыка 4. Это устройство не имеет навыков художника или скульптора, поэтому не стоит ждать от него произведений искусства.</PRF_AutoCrafterSimple_HelpText>
  <PRF_AutoCrafter_HelpText>S.A.L. или "Станция автоматизации и логистики" - это альтернативный стиль автоматизации, заменяющий колониста у станка. Если вы разместите станцию у станка или верстака, на том месте, где обычно находится работающий колонист, и включите питание, станция будет работать вместо колониста, со статистикой, соответствующей каждой модели S.A.L. Материалы для работы необходимо разместить рядом с устройством.  S.A.L. будут выполнять работу, на которую не способны отдельные фабричные здания без значительного исправления совместимости, поэтому смело используйте их везде, где сочтете нужным.\n\nЭто устройство второго поколения способно производить большинство операций с уровнем навыка 12, а готовить пищу - с уровнем навыка 8. Это устройство не имеет навыков художника или скульптора, поэтому не стоит ждать от него произведений искусства.</PRF_AutoCrafter_HelpText>
  <PRF_TheArtMachine_HelpText>S.A.L. или "Станция автоматизации и логистики" - это альтернативный стиль автоматизации, заменяющий колониста у станка. Если вы разместите станцию у станка или верстака, на том месте, где обычно находится работающий колонист, и включите питание, станция будет работать вместо колониста, со статистикой, соответствующей каждой модели S.A.L. Материалы для работы необходимо разместить рядом с устройством.  S.A.L. будут выполнять работу, на которую не способны отдельные фабричные здания без значительного исправления совместимости, поэтому смело используйте их везде, где сочтете нужным.\n\nЭто специализированное устройство способно выполнять большинство работ только на уровне навыка 3, но оно может выполнять ремесленные работы на уровне навыка 7 и художественные работы на уровне навыка 8.</PRF_TheArtMachine_HelpText>
  <PRF_TheArtMaster_HelpText>S.A.L. или "Станция автоматизации и логистики" - это альтернативный стиль автоматизации, заменяющий колониста у станка. Если вы разместите станцию у станка или верстака, на том месте, где обычно находится работающий колонист, и включите питание, станция будет работать вместо колониста, со статистикой, соответствующей каждой модели S.A.L. Материалы для работы необходимо разместить рядом с устройством.  S.A.L. будут выполнять работу, на которую не способны отдельные фабричные здания без значительного исправления совместимости, поэтому смело используйте их везде, где сочтете нужным.\n\nЭто продвинутое устройство для скульптурных и живописных работ способно выполнять большинство работ только на уровне навыка 3, но оно может выполнять ремесленные работы на уровне навыка 8, а его навык искусства - 18.</PRF_TheArtMaster_HelpText>
  <PRF_OverclockedAutoAssembler_HelpText>S.A.L. или "Станция автоматизации и логистики" - это альтернативный стиль автоматизации, заменяющий колониста у станка. Если вы разместите станцию у станка или верстака, на том месте, где обычно находится работающий колонист, и включите питание, станция будет работать вместо колониста, со статистикой, соответствующей каждой модели S.A.L. Материалы для работы необходимо разместить рядом с устройством.  S.A.L. будут выполнять работу, на которую не способны отдельные фабричные здания без значительного исправления совместимости, поэтому смело используйте их везде, где сочтете нужным.\n\nЭто ускоренное устройство способно выполнять большинство работ с уровнем квалификации всего 1, но оно делает свою работу очень быстро.</PRF_OverclockedAutoAssembler_HelpText>
  
  <!-- The following entries were added but didn't previously exist, and may not be used in code yet. -->
  <PRF_OverclockedAutoAssemblerII_HelpText>S.A.L. или "Станция автоматизации и логистики" - это альтернативный стиль автоматизации, заменяющий колониста у станка. Если вы разместите станцию у станка или верстака, на том месте, где обычно находится работающий колонист, и включите питание, станция будет работать вместо колониста, со статистикой, соответствующей каждой модели S.A.L. Материалы для работы необходимо разместить рядом с устройством.  S.A.L. будут выполнять работу, на которую не способны отдельные фабричные здания без значительного исправления совместимости, поэтому смело используйте их везде, где сочтете нужным.\n\nЭто усовершенствованное ускоренное устройство способно выполнять большинство работ с уровнем квалификации всего 1, но оно делает свою работу ЧРЕЗВЫЧАЙНО быстро.</PRF_OverclockedAutoAssemblerII_HelpText>
  <PRF_SALAutoCooker_HelpText>S.A.L. или "Станция автоматизации и логистики" - это альтернативный стиль автоматизации, заменяющий колониста у станка. Если вы разместите станцию у станка или верстака, на том месте, где обычно находится работающий колонист, и включите питание, станция будет работать вместо колониста, со статистикой, соответствующей каждой модели S.A.L. Материалы для работы необходимо разместить рядом с устройством.  S.A.L. будут выполнять работу, на которую не способны отдельные фабричные здания без значительного исправления совместимости, поэтому смело используйте их везде, где сочтете нужным.\n\nЭтот специализированный кухонный агрегат способен производить большинство работ с уровнем навыка 5, но его основное назначение - приготовление пищи с уровнем навыка 12, что позволяет ему легко производить большое количество изысканных блюд.</PRF_SALAutoCooker_HelpText>
  <PRF_SALAutoMinerI_HelpText>S.A.L. или "Станция автоматизации и логистики" - это альтернативный стиль автоматизации, заменяющий колониста у станка. Если вы разместите станцию у станка или верстака, на том месте, где обычно находится работающий колонист, и включите питание, станция будет работать вместо колониста, со статистикой, соответствующей каждой модели S.A.L. Материалы для работы необходимо разместить рядом с устройством.  S.A.L. будут выполнять работу, на которую не способны отдельные фабричные здания без значительного исправления совместимости, поэтому смело используйте их везде, где сочтете нужным.\n\nЭто специализированное горное обрудование плохо подходит для большинства работ, но способно выполнять горные работы с уровнем навыка 12.</PRF_SALAutoMinerI_HelpText>
  <PRF_GodlyCrafter_HelpText>S.A.L. или "Станция автоматизации и логистики" - это альтернативный стиль автоматизации, заменяющий колониста у станка. Если вы разместите станцию у станка или верстака, на том месте, где обычно находится работающий колонист, и включите питание, станция будет работать вместо колониста, со статистикой, соответствующей каждой модели S.A.L. Материалы для работы необходимо разместить рядом с устройством.  S.A.L. будут выполнять работу, на которую не способны отдельные фабричные здания без значительного исправления совместимости, поэтому смело используйте их везде, где сочтете нужным.\n\nЭто финальное устройство, которое не зря называют "божественным", способно производить любые работы с уровнем мастерства 20, кроме изготовления произведений искусства, при котором его уровень мастерства 18.  Хотя, если учитывать скорость работы этого устройства, просто не стесняйтесь изготавливать в тридцать раз больше произведений искусства, пока не получите желаемое качество.</PRF_GodlyCrafter_HelpText>  

  <!--================================ Drone stuff ==============================-->
  <PRF_MiniHelper_HelpText></PRF_MiniHelper_HelpText>
  <PRF_MiniDroneColumn_HelpText></PRF_MiniDroneColumn_HelpText>

  <!--   <xxx_HelpText></xxx_HelpText>   -->
  
  <PRF_UTD_ModExtension_Skills_ThisOverrides>Базовый навык:</PRF_UTD_ModExtension_Skills_ThisOverrides>
  <PRF_UTD_ModExtension_Skills_ReserchIsCapping>Уровень навыка (По результатам исследований):</PRF_UTD_ModExtension_Skills_ReserchIsCapping>
  <PRF_UTD_ModExtension_Skills_ThisIsCapping>Максимальный уровень навыка (Основываясь на исследованиях):</PRF_UTD_ModExtension_Skills_ThisIsCapping>
  <PRF_UTD_ModExtension_Skills_ReserchOverrides>Навык зависит от исследований</PRF_UTD_ModExtension_Skills_ReserchOverrides>
  <PRF_UTD_ModExtension_Skills_Base> {0}</PRF_UTD_ModExtension_Skills_Base>
  <PRF_UTD_CompProperties_PowerWorkSetting_Speed>Скорость: {0}</PRF_UTD_CompProperties_PowerWorkSetting_Speed>
  <PRF_UTD_CompProperties_PowerWorkSetting_Range>Дистанция: {0}</PRF_UTD_CompProperties_PowerWorkSetting_Range>
  <PRF_UTD_CompProperties_PowerWorkSetting_RangeType>Характер дистанции (Что?): {0}</PRF_UTD_CompProperties_PowerWorkSetting_RangeType>
  <PRF_UTD_CompProperties_PowerWorkSetting_RangeTypeChange>Характер дистанции может быть изменен вручную</PRF_UTD_CompProperties_PowerWorkSetting_RangeTypeChange>
  <PRF_UTD_ModExtension_LearningAssembler_Speed>Фактор скорости: {0}%</PRF_UTD_ModExtension_LearningAssembler_Speed>
  <PRF_UTD_ModExtension_LearningAssembler_PositiveInfinity>∞</PRF_UTD_ModExtension_LearningAssembler_PositiveInfinity>
  <PRF_UTD_ModExtension_LearningAssembler_Quality>Качество: {0}</PRF_UTD_ModExtension_LearningAssembler_Quality>
  <PRF_UTD_CompProperties_RecipeImportRange_Range>Дистанция импорта рецептов: {0}</PRF_UTD_CompProperties_RecipeImportRange_Range>
  <PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_MaxDrones>Максимальное число дронов: {0}</PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_MaxDrones>
  <PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_IncludedDrones>Имеет {0} дронов</PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_IncludedDrones>
  <PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_SleepTimes>Часы сна: {0}</PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_SleepTimes>
  <PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_Range>Дистацния: {0}</PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_Range>
  <PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_UnlimitedRange>∞</PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_UnlimitedRange>
  <PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_WorkTypes>Тип работы:</PRF_UTD_DefModExtension_DroneStation_WorkTypes>
  <PRF_UTD_CultivatorDefModExtension_Range>Дистанция: {0}</PRF_UTD_CultivatorDefModExtension_Range>
  <PRF_UTD_CultivatorDefModExtension_Tickdev>Работает каждый {0} тиков</PRF_UTD_CultivatorDefModExtension_Tickdev>
</LanguageData>
